<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Gan-Wus on </title>
    <link>https://drzoupeihui.github.io/gan-wu/</link>
    <description>Recent content in Gan-Wus on </description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>zh-cn</language>
    <lastBuildDate>Wed, 11 Dec 2024 09:34:12 +0800</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://drzoupeihui.github.io/gan-wu/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>每周感悟1</title>
      <link>https://drzoupeihui.github.io/gan-wu/example1/</link>
      <pubDate>Wed, 11 Dec 2024 09:34:12 +0800</pubDate>
      <guid>https://drzoupeihui.github.io/gan-wu/example1/</guid>
      <description>在门诊，经常有一些患者提到：等到老了，牙齿掉了，就戴个假牙，或者种牙。那么，老了就一定会掉牙吗？在牙周科医师眼中，未必如此。虽然在我国，“老掉牙”的现象很普遍，但是不能将“老“与“掉牙”直接划等号，掉牙有三大原因：牙周病，牙髓疾病和外伤，其中，牙周病是最主要的原因，很多人掉牙往往是牙周病没有得到妥善控制和及时预防的结果，而不是年龄增大后必然出现的现象。&#xA;强调一下：“老掉牙”只是我国的俗语，由于就诊时间晚，口腔健康和预防的观念意识薄弱，很多人对牙周病，尤其是牙周炎没有了解，一旦患有牙周疾病，可能使其处于自然进展的状态，牙齿周围的骨头进展性的间歇性吸收。随着患病时长的增加，表现出来的就是当这些人到了一定的年龄后，牙齿出现掉落。毫不夸张地说，牙周病是可预防、可治疗的，坚持好的口腔清洁习惯和定期的复查，老了也不一定掉牙！！！&#xA;再来讲一下，为什么得了牙周病，会导致掉牙？牙周病指的是发生在牙齿支持组织上的慢性感染性疾病，牙齿支持组织是牙齿周围保持牙齿稳定的组织，包括牙龈、牙槽骨、牙周膜和牙骨质（如图1）。&#xA;我们的牙齿依靠牙根埋在牙槽骨中，正常时候就像大树通过树根扎于土壤中一样稳定，牙槽骨上面的粉红牙肉就是牙龈，牙龈像一个紧缩的袖口，起到了封闭保护牙齿周围环境的作用。如果我们平时清洁不到位的话，细菌、食物软垢会堆积在这个袖口内，形成菌斑和牙结石，这些外来物质机体（牙龈）会视作异物，产生正常的防御反应——也就是我们通常所说的牙龈发炎。&#xA;倘若我们不及时干预，菌斑等异物会通过各种各样的机制破坏牙龈和牙根表面的紧密接触，形成比袖口更“宽而疏松”的牙周袋，这种袋的一侧是牙根表面，而另一侧则是牙龈甚至是牙槽骨面，比起正常的牙龈袖口更容易堆积脏东西。脏东西越来越多，其引起的牙龈炎症越来越重，这种炎症会促进一些破坏牙槽骨的物质形成，进而引起牙槽骨的吸收。这种吸收就像洪水冲刷大树周围的土壤，从表层到深层逐步深入，导致牙槽骨的量越来越少。牙齿没有一定量的牙槽骨支持，和水土流失的树没什么区别，风一刮就摇摇欲坠，就会出现松动，嚼东西也使不上劲。如果牙周病继续加重或者受到太大的力量，牙齿甚至会脱落（如图2）。 这也是为什么有些人会“老掉牙”，不是因为上了年纪，而是牙没刷好、脏东西没清理干净得了牙周病，持续未得到干预的牙周病会引起牙齿松动，最终导致脱落。&#xA;Example 1 Content - EN Content should be placed within the language directory, for example, English.&#xA;|---content/en |---/example1 |---example1-1.md |---example1-2.md |---/example2 |---example2-1.md |---example2-2.md |---example2-3.md |---content/fr |---content/zh |---content/de Example 1 Ignore Posts To exclude posts like cookie.md, privacy.md, and terms.md, configure the site parameters as follows:&#xA;[params] [params.ignore] categories = [&amp;#34;privacy&amp;#34;, &amp;#34;terms&amp;#34;, &amp;#34;archives&amp;#34;, &amp;#34;cookie&amp;#34;] The content structure is as follows, and posts to be ignored must have categories specified in their front matter.</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
